\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fourier}
\usepackage{xargs}
\newlength\monParindent
\setlength\monParindent{\parindent}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage{thmbox}
\setlength\parindent{0pt}
\newenvironmentx{thmBoxMinipage}[2][1=m]%{{{
{%avant
  \def\nom{#2Raw}%
  \let\compensationThmBox\relax%
  \newlength\compensationThmBox%
  \setlength\compensationThmBox{\monParindent}%
 
  \noindent\begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \vspace{-\baselineskip}
    \ifx#1m
        \begin{\nom}%
    \else
        \begin{\nom}[#1]%
    \fi%
    \setlength\parindent{0pt}%
    \ignorespaces%
}%
{%apres
    \end{\nom}
  \end{minipage}
}%
\usepackage{anysize} %%pour pouvoir mettre les marges qu'on veut 
%\marginsize{2.5cm}{2.5cm}{2.5cm}{2.5cm} 
\marginsize{2.2cm}{1.8cm}{1.5cm}{.9cm}
\setlength\footskip{5mm}
\usepackage{geometry}
\newtheorem[style=S,bodystyle=\noindent,nocut]{exerciceRaw}{Exercice}
\newenvironmentx{exercice}[1][1=m]{\begin{thmBoxMinipage}[#1]{exercice}}{\end{thmBoxMinipage}}
\begin{document}

\def\rep{\par}
\begin{exercice}[monTitre]
  monContenu
  \begin{enumerate}
    \item premiere question
      \rep premiere réponse
    \item deuxieme question sans réponse
    \item troisieme question
      %commentaire
      \rep troisieme réponse
    \item let's nest !
      \rep lkj
      \begin{enumerate}
        \item abcde
          \rep lkj voila c'est reglé !
        \item fghi
      \end{enumerate}
    \item after
  \end{enumerate}
  remarque finale
\end{exercice}


\end{document}
